參考 Apple 使用 ARM 處理器 大陸電腦使用華為「鯤鵬」處理器 賣7500蚊

早前 Apple 在 WWDC20 宣佈 Mac 電腦會陸續改用自家處理器，據說有大陸廠商亦打算有樣學樣，在桌面電腦使用 ARM 架構的處理器。近日有 YouTube 頻道購入一部桌面電腦，裡面採用的正正是華為旗下 HiSilicon 的鯤鵬 920 處理器。

之前有傳華為打算將原本為伺服器而設的 7nm 製程鯤鵬處理器，應用到消費級桌面電腦系統，現在終於有真機在網上曝光。這部電腦配備 ARM v8 的鯤鵬 920 八核處理器，直接焊接在華為 D920S10 桌面電腦底板上，作業系統則是基於 Linux 的 64-bit UOS。底板有 4x DIMM 插槽，但只搭配 16GB DDR4-2666 RAM。電腦內安裝了一塊 Yeston RX550 顯示卡，可以支援 4K 解像度和 60Hz 更新率。

別以為使用華為的處理器就會令售價變得便宜，這部桌面電腦花了該 YouTube 頻道 7,500 人民幣（折合 HK$8,280），然而要使用 UOS 的軟件商店，用戶需要先支付 800 人民幣（約 HK$884）將系統開通，但裡面的軟件數量和種類乏善足陳，相信無法應付專業的應用。YouTuber 以 Blender BMW 測試渲染能力，結果花了 11 分 47 秒完成，比起同代的桌面電腦處理器都慢了一截。

but can it blend?

昆鳩處理器

無windows無google可以做啲乜？

鬥地主

做數

IO只有VGA, 2 UBS2.0, 2 USB 3.0
HDMI? DVI 唔需要咩?

server cpu仲廢撚過家用cpu?

VGA

條女都話似手機模擬電腦咁
個介面抄足macOS

買來單機？

踩地雷

電子垃圾

睇到佢個封裝都覺得唔開胃

屌 RX550 連個名都抄AMD

真係rx550黎架
yeston咪支那顯示卡廠

玩接龍都可以既